$1000新鈔今起有得換 市民湧發鈔行排長龍

今日起本港3間發鈔銀行可以讓市民兌換新系列1000元新鈔，有市民先「吃頭啖湯」，一早到銀行排隊，率先兌換新千元鈔票。

中環一間中國銀行分行今早已有大批市民在場排隊。有市民表示因為在附近上班，所以順便來，她在該分行兌換了10張1000元新鈔票，指自己只是「貪得意」先兌換，不過他認為，新鈔的防偽設計好好，有打算到其餘兩間發鈔銀行「換埋新鈔」。亦有市民表示，首日來兌換，感覺更開心。

另一名市民換了兩張新鈔，稱只用來留念，他說，即使其他面值的新鈔未能於農曆新年前推出都「唔緊要」，用住「迎新鈔」來封利是亦沒有問題。

金管局早前表示，首批1000元新鈔發行量共9000萬張，佔流通量40%。新鈔加入多項防偽特徵，包括動感光亮圖案及開窗金屬線，金屬線上的大、小閃亮圓環會隨著鈔票轉動；另有高透光水印、熒光透視銀碼、隱藏銀碼及凹凸手感。由於採用了新印刷技術，每張鈔票可延長壽命1至2年，即最多可用上7年，而500港元新鈔將於明年1月23日發行。
唔知大家點睇?

D人咁得9 閒走去換2張
ON99

條女okay

環保撚呢？新鈔，用紙喎

張銀紙好樣衰

一般貨色

咁似清明燒個d

似重陽燒個d多d

新鈔唔掂 咪睇條女lo

d舖頭肯收自算喇

d舖頭肯收先算喇

細舖梗係唔收啦
大舖有邊間唔收啊
BTW去排住拎既儲多過用啦

好多地方都唔收1000蚊大紙

我想換相內面個女仔